**4306. – Asplenium petrarchae** DC. (A. GLANDULOSUM Lois., A. TRICHOMANES VAR. PUBESCENS G. G.). – Plante vivace de 3-10 cm, toute pubescente-glanduleuse, à //souche courte ; //feuilles fragiles, à pétiole court, d'un brun noir luisant, ainsi que le rachis, non ailé ; limbe lancéolé, un peu rétréci à la base, pennatiséqué ; segments peu nombreux, courts, ayant au plus 7-8 mm de long et de large, ovales-arrondis, obtusément lobés-crénelés ou pennatifides, tronqués ou un peu en coeur à la base, les supérieurs confluents ; //sores linéaires, à la fin confluents. //
Rochers du littoral méditerranéen : Alpes-Maritimes, Var, Bouches-du-Rhône, Vaucluse, Hérault, Aude. – Espagne, Baléares, Italie, Sicile, Croatie ; Algérie. = Février-juin.